（live) （LIHKG限定）一個人的旅行系列：埃及、埃塞俄比亞

繼上次新加坡、老撾、緬甸、泰國獨遊後，今次小弟就簡左埃及同埃塞俄比亞來獨遊...

一來，grad trip 想去d 特別既地方，應該話呢世人冇咩機會會無啦啦去既地方，而且之後正式番工，要幫手睇住頭家，邊有可能可以說走就走，去一d 特別既地方。

二來，其實筆錢本身係留來同ex一齊去佢想去既地方，但半年前分左手之後，發覺做人最緊要對自己好，太負責任，反而令好多自己想做既野都做唔到，既然而家分左手，點解唔俾個機會自己去做一d 一直都想做，但為左其他人著想而放棄既野呢lol 順便都希望完左今次trip 之後可以真正忘記佢...

講番正題先，其寶今次出發之前都係好驚會客死異鄉，只要上去保安局個網，睇一睇埃及，你會發覺成年2015都勁多炸彈案...

埃及恐襲

埃塞，都唔好得去邊。11月尾去打針時，俾旅遊健康中心個醫生大到我，講到差唔多全世界既病都係個頭，打左4支針，拎左一包藥，搞到我完全失去去埃塞既意欲...

Btw 其寶小弟仲要係今朝先book 左9 成機票加酒店, 明明6點機，2點半先買晒d 野，然後開行turbo 執野...臨急臨忙既準備，令我更加淆底

飛的到機場，都係4點50左右，check in 埋就入閘，坐阿提哈德航空經阿布札比去，但check in 個時，個地勤問我，你一個人去開羅？睇來呢次係你既杯面之旅...

我聽到呆左一下，下！當地冇野食既咩？佢話咁又唔係，只係你食咩都好多沙...

Er...呢次gg 啦...算啦，鬼叫自己冇做好準備，然後影埋證件相for 之後搞埃塞落地visa 就入去啦

第一次坐機場入面架列車

Btw ，臨上機前太餓，係大家樂食tea 時有pair 同我差唔多年紀既情侶坐過來，望住佢地咁恩愛，個一下，其實比起獨遊，我更加想同ex 一齊sweet 住咁去求其一個地方旅行...

但現寶係我真係冇能力俾幸福人，所以呢d 機會都係唔會輪到我啦，見住pair 情侶係咁放閃，我唯有祝佢地可以一直keep 住sweet ，一直行到最後啦。

港女閘口相

上到機，先發覺班機冇咩人坐，有d 人已經打橫訓左係到，而坐係我隔離既，係一個來自Costa Rica 既華人，佢雖然好煩，但當我流鼻血時都好take care 我lol

好正既啤酒

一般既飛機餐

而我而家就係緬甸/孟加拉上空啦

如果大家想第一時間知道我既消息，咁大家可以like 我個Fb page

又或者follow 我ig: mrheykay

因為我有咩野都係放FB ig 先lol

當然啦，大家有咩comment 想比我都可以係到留個言啦!

對眼好累啦，訓先！

Btw 勿相認, plz

我都想去埃及 你行程大致上點安排

Strong post lm

我愛劉明

lm
我都想知埃及係咪真係咁危險, 巴打小心啊

留名

好想去埃及

如果for 埃及既話

開羅、阿歷山大港、尼羅河路線、仲有西奈半島南部

我會啊，多謝巴打關心，其實都係唯有盡量避免危險地方啦

劉鳴先

Pish

我是來留名的

留個名先

強帖留名 有冇緬甸同老撾遊記睇番?

LM

原來係用零用錢去旅行既垃圾

好想睇你之後會有乜食

Lm 跟進

埃及，聽講當地人好煩

埃塞，有冇book內陸機

強帖留名
埃及好熱 好危險咁
但好神秘

無知一問，點解飛機上到網既？

btw隻啤酒香港都有，好能平

Btw都係個句 小心唔好比人呃

有，可以去我fb site 同我個網度睇番

Fb:

我webpage:

其寶由入u 開始屋企都冇再俾零用錢我，係有一年placement defer, 所以2個Sem 係讀12 cre , 所以先多好多時間番工，有個Sem 番full time 咁番，先咁好彩儲到畢錢者

己經好肚餓
但岩岩先酒店搞好晒d 野，好累，唔想出去住

暫時睇落唔算煩，頭先出機場會有好多人問你要唔要的士，你say no 佢就直接走

埃塞既話，當然有book 啦，因為真係唔算貴得來又快

但呢到而家好凍，仲凍過香港
我就覺得埃塞神秘d，埃及都係d 好出名既景點
反而埃塞，大家真係好難諗有咩景點

Lm,下年都一支公俄羅斯

想知過境要點，簽證果d之類

二揀一我揀埃及

但有D人講到當地人煩到仆街又成日呃錢，一定要跟團去咁

而家有d 中途至長途機都有提供wifi 服務

Btw 咁我比巴打你更無知，因為我係香港未見過，邊到有得買？

Thanks , 雖然我更加驚俾人偷野多d

我都想去

惠康有，一pack半打咁賣，好似二三十

Lm

留名
巴打祝你一路平安

Thanks 巴打

希望啦，但第一日有人guide 住，係到玩得好盡興！

Btw 食埋夜晚番來就講番今日既旅程!

等你

Btw 番到來堅好累，所以我都係略略講一下今日個行程加就算，有關詳情我之後再後補啦

1. 埃及博物館

2. 伊斯蘭區

3.尼羅河

我好累啦，頂唔順，聽日再詳細講下

我早排都去完唔知算唔算非洲
gran canaria, madeira, azores
走果時我喊左出黎
一世人點都要去一次熱帶地方
去完你會發現好值得

巴打有無買啲貼身腰包仔收錢同證件？
同埋有無學啲人咁講錢分幾處擺

我上次去埃及係跟團
感覺幾好 可能跟團冇咩人煩住晒
不過跟團成日要食中餐 果 d 似水既湯 飲到我想死

追到live留名

俾錢請guide

嘩，巴打你去d 地方我反而未聽過，所以算唔算非洲我就唔知啦，不過個度有咩令你走時喊出來？

當然有啦，來之前我都好驚，但行左成日之後，係埃及似係第二個銀包咁，唔多覺會俾人偷野

其實一開始唔想俾錢請，但係間酒店日頭條友太廢，然後好多原因下就請左個guide
btw 個guide 超好，遲d 我再講detail d

趁就上機飛去Abu simbel

是但Up 住小小相俾大家睇下頂住先

因為好多相都係我問fd 借番來既單反到，手機相唔多，希望大家唔好見怪

留名

去過最落後都係烏克蘭 去睇核電廠

烏克蘭妹正
有機會我都想去下核電廠探險

經過阿斯旺機場，一望無際，mud 7都冇

我諗起戰區88

留名
一個人去旅行好正

lm

好正, share多d巴打

埃塞個政府緊急狀態令完左啦咩

我會啦，但呢頭d 網絡憶較難搞，所以我都難up 上來住，遲d 有wifi 再up 多d 上來，應該會仲正

估唔到有巴打留意埃塞局勢
但我上個月check 英國既旅遊警示，都好似係限定幾個地方，我去d 地方就冇呢個問題

Btw 而家人在Abu simbel 神廟，睇完日出，好凍，同埋勁多蝗

Up 住小小相先

Lm 好想去依類地方月

5,6年前去過
好似去到樂蜀 成50度

你去埃塞邊幾個城?

夏天就會咁上下熱，但冬天去就堅凍

咁有時間就堅係要來

北部既mekele 同Axum , 仲有lalibela 同首都Addie ababa

而家離開Abu simbel 啦，
而來緊幾日都係join 左local tour 既團，（原本想自己搞，只係join 金字塔團，但岩岩一到埃及太累，咩精神都冇，就俾開羅間酒店職員水左去local tour)

Btw 入番Abu simbel 市區，網絡好左，可以up 多少少圖俾大家

好大舊神廟既鎖匙

留名支持

好正

睇相都好宏偉，好想親身去睇一次

咁就要親身來啦，包你覺得更加驚奇
Btw 其實入面d 石像同壁畫仲宏偉，
不過可惜入面唔俾影相

人在路中心，往Aswan 出發！

留明

勁

而家人在尼羅河既船上，岩岩訓醒，講番尋日既行程先
咁因為之前岩岩到步時，咪神志不清，所以就俾酒店職員Tum 左落答，join 左個tour 係由Asean玩到上Luxor 既一個傳統旅遊路線，所以呢幾日都係有個your guide 係到，冇之前Abu simbel 神廟咁free 既，係到同咁多位巴絲打講聲唔好意思先，但有機會既話，我會睇下可唔可以夜晚自己走出去!

咁尋日2點半係船到出發，去左3個地方既

1. 費麗神廟

2. 努比亞部落

3. 傳統香水/精油店
呢間野好明顯係tour 想sell 你買香水既，但係其實又真係買得過，佢都唔會迫你買野，但最後小弟屈服係佢地之下，四左幾支返去，因為佢d 野真係好有用，例如mint 咁，滴幾滴落杯熱水，輕輕一聞，我個鼻即刻通晒，有隻又聞完好relax ，好想訓，所以去到都係迫住買

而我而家岩岩起身，人在尼羅河既船上睇日出

七天中的希崎 我屌你老未

巴打搞錯左人？

岩岩落船睇左另一個神廟 Kom omb temple
落船見到時都係覺得好震撼

附近有一個鱷魚博物館，入面有好多鱷魚木乃伊

歌黎

日出嗰張

好勁

好啦，岩岩又去完一個神廟啦，temple of Horus
而且又一次見證古埃及人既建築智慧，去圖先

然後而家就試下埃及式黑人按摩

好啦，食飽之後訓訓下，終於到左Luxor , 面呢個時候己經係零晨3點鐘，為左証明俾大家睇埃及其實好安全，我而家說出去Luxor city 行一轉！

大約用幾錢？

好啦，一個鐘外遊完，其實你沿住條街走，係大路行都唔大問題

Btw 有件小插曲發生，而家去king belly 個邊先lol

追到live
巴打小心

古埃及人真係好勁
可惜比班奴隸取代咗

發生咩事？

依家個啲阿拉伯人扮埃及人

我會啦，不過其實呢到堅冇咩野，只要你唔好行暗巷，基本問題都唔大

係，不過古埃及文明都算維持得耐

是咁的，咁我係大街行行下，聽到有班人係到聯群結隊咁吹緊水，咁我見到就當然有d 驚 啦，就急急腳走

點知呢個時候有條友走過來問

May I steal something for u ?

我聽到嚇左一嚇，玩咁大？

我當然say no la

然後佢就同我講，唔好再向前行，個到好危險，因為個到開始條街會好暗，我就開始諗，唔通頭先佢想嚇下我，等我小心d ?

之後就開始講佢自己，講講下就講香港既電子產品市場，又d 怪怪地，然後又講到呢到有d 孤兒問題，佢會幫孤兒，問我要唔要捐d 錢，但佢冇迫我，佢只係問一問咁，我唔想都可以，咁我個時仲有d 驚，因為佢見面第一句就咁樣嚇死我lol

所以俾左等於幾廿蚊港紙埃磅比佢，我只係想快d 走，點知佢呢個時候竟然話要用motorbike 車我走, 我心諗玩咁大？零晨3點上陌生人車？

不過見佢又提我唔好向前行，又show 証件同add 我fb friend ，所以我都選擇trust 佢，我唔想人地對我friendly , 但我對人就猜測咁多, 就上左佢車，有咩事就跳車走，跑去個堆police 叫help , 呢個就係當時既plan

不過當然最後都相安無事啦，佢仲帶左我去d 神廟附近睇下，不過冇晒光，咩都影唔到

然後就返去沖個熱水涼定驚，然後fb msg 佢問佢第一面時同我講咩

佢話

Can I saying something for you

完來係自膠

上番船，沖完涼後，就到下一站
都無我最想去既地方
Luxor hot balloon！

然後又去左帝王谷，不過入面唔俾影相
但入面最主要都係睇到古埃及人對色彩既運用，真係好堅秋，然後又去左一個古埃及第一個女皇帝既墳墓

然後仲有呢個神像

而家飛去開羅睇金字塔！

玩熱氣球要幾多錢？

Around 100 usd 左右

好正呀啲神廟

冬天定夏天個feel好啲
下年到我去
不過屋企話一個女仔一定要跟團

夏天去埃及好熱

埃及適唔適合單身女仔獨遊？樓主有冇咩意見

係勁正！

呢個我俾唔到意見你，因為我唔係女仔，唔肯定呢到對單身女性會點樣，但for 男仔，我可以話俾大家聽，完全冇問題！

但夜晚係沙漠騎馬同睇人賽馬會冇咁凍，所以最好就秋天去，尋晚就堅凍死我

揀呀 唔係簡

Sor ，多謝巴打教路，我之後留意番

講番先，話說今次小弟中左伏，太信任酒店，搞到至少俾人水左成千蚊去join 個 金字塔local tour
不過之後會慢慢呻，同埋都學精左，下次會識點做，
唔講咁多，去相先！

然後係沙漠過玩埋夜晚之後，就睇埋個冇咩特別既金字塔燈光show 就走lu lol

向下一站，埃塞俄比亞出發！

到左埃塞，去左交之後個幾日團費同check in 酒店之後，就去酒店附近一間museum 睇野

Btw 呢到好過埃及好多，埃及你一去景點就好易俾人煩住買野、幫你影相，做你tutor，勁煩，但去到呢到，就算一個人係大街行，都冇咩點比人煩

睇完個museum 係附近又撞到班好正既細路

然後google map 到間餐廳，叫左個ybeg tibse （圖右手邊）試下，加多隻當地啤酒，就等待開餐啦

一卷一卷就係當地人至愛，英吉拉，但幾酸下
隻ybeg tibse 就還可以，貌似唔太岩口味..

即係你一個男仔獨遊冇大問題

有冇咩要注意？係咪要請guide？

埃及冇咩問題for 男仔lo ，等於男仔去印度比起女仔係冇好多問題

獨遊來講，其實睇咩國家，即係如果日本個d就相對冇咁大問題啦，但埃及ge 話就有好多野要注意（我遲d 番來會一次過寫晒我獨遊學番來要注意既野）
至於請唔請guide, 就豐儉由人，好似埃及博物館咁，我就覺得請guide 一定好好多，因為佢講d野，好多時書都冇講，當然啦，我之後會寫detail 遊記，咁到時大家睇左加溫下埃及歷史，其實就冇必要請guide

Btw 繼續今日行程...
食完野就去左附近既一間埃塞博物館

咁間野最出名都係人類既始祖，露西啦（上面得番小小骨個堆）
然後去聖三一大教堂睇下東正教d 儀式就番酒店休息啦（因為addis ababa 唔多野睇）

同埋聽日開始就火山之旅，未必連到線上網，可能我下一次係到up 圖就4日之後

留名先
巴打預左幾多筆直去

生命之符都唔識做好資料搜集先啦
利申認得曬古埃及d神 去過

萬農

巴打點解你喺帝王谷出面影啲相好似冇乜遊客咁既

30k 連晒所有野

我實係唔識啦，但佢堅係用生命之符來做佢門既鎖匙樣...

我冇正面咁影佢點插道門，但從上圖所見，咁播落道門，又拎得出來，又見住佢用來鎖大門，個看更又同我講係key of Abu simbel temple

利申，同Abu simbel 看更吹左成半日，學埋阿努比人當地歌加當地語言

因為我好早去

巴打係埃塞有冇打算去火山

有
而家係機場出面等緊車，不過因為時間所限，去唔到睇原始部落，不過都太旅遊化，同埋聽講會係咁追你要錢影相，所以我都唔太與趣去

多唔多鬼佬同亞洲人？

影完相有冇俾條友係咁叫你俾one dollar

古文明

係機場都係黑人

佢又冇對我咁，但對其他人會咁，但其實你唔使佢幫你影相就ok

而家係中途站take brake, 但都仲有網絡

留明支持

輕輕一推

終於落番山，有網絡啦，但圖我要等有wifi 先up ，而家係mekele 附近一個town 仔 休息

留名支持！

趁有時間，講講先，埃塞呢到對遊客真係好過埃及好好多！
而我尋日同今日行緊既係荒蕪路線，而你係完全相像唔到d 黑人點係到生存到...
小小地up d 圖俾大家睇下

至於火山就可能令大家失望啦，因為火山就爆，行唔得近，只係影到咁

巴打埃塞物價點丫
跟呢啲day trip幾錢到？

Btw google 到張圖俾大家參考下行到最近可以影成點

物價比香港平，一支水750 ml 係首都賣2.4港紙
而呢個tour, 通常就600美金一個人，但人多一齊報可以去到450美金，雖然係貴，但係因為去偏遠加軍事地區，一路上都有軍隊把守，跟車有又2、3個警察，唔join tour 去唔到，係個團入面有個踩單車環遊世界既地理學家都話冇得唔join tour ，因為如果行到去火山口，真係會好震撼同好令

同埋呢個係4天團

另外，來緊又會去d 冇網絡既地方，應該聽日先可以再同大家報告

lmlmlm

趁有時間，講多少少大家最關心既野先
埃及係上到this AV
埃塞係上唔到
報告完畢

留名今晚睇

依兩個地方咩時間先最適合旅遊？

埃塞點解上唔到
我之前係d阿拉伯國家都上唔到pornhub呢d，禁入去會睇到比政府block左，上番d用中文字嘅咸網，得咗

埃及
旅行書話十月至四月，夏天勁熱

埃塞

十月至二月，避開雨季喎

好想好似你咁一支公去d唔大路嘅地方 例如北韓 埃塞 烏克蘭核電廠

欣賞巴打。黎緊 2017 grad 都想去冷門地方。有冇巴打想一齊傾下？

未睇先正皮 埃及係其中一個我好想去嘅國家

屌呢條真係鎖匙黎
鎖住果對木門
個個入去都拎黎影

比人威下喇 人地認得曬d神wo

有無食當地女

Hi kk

巴打講得好岩

呢d 地方都唔算難啦，有心一定去到，巴打加油

我有好多推介，因為頭先同個環遊世界既日本妹同香港三兄妹同團，佢地都去過好多地方，真係大開我眼界！

不過要有咁上下心理準備，因為旅遊景點既人真係好拎煩

我都想食，但唔敢，埃及女女對眼好令，而埃塞黑妹好pure 好true

好，report 番先
早幾日去左個火山，咁落番來之後就去左個當地鹹水湖游水，咁有個同團香港人就話比死海冇咁浮，但都可以手手腳腳都浮係水面，然後右手邊有個溫泉，咁就可以即刻沖身，水溫32度

然後就番左guest house 訓一晚，準備第二日行程
然後遇到當地駱駝商隊

然後就去埃塞既一個鹽湖，另類天空之鏡玩

食飯先，一陣再report

終於去番大城市，有番網絡，人在Axum ，繼續報告！但暫時放唔到圖俾大家住，因為呢邊up 圖比較難，可能去番首都會好d
咁我就講下個日去完埃塞天空之鏡後既行程
1. 一個靚到7彩既7彩硫磺湖
2.睇當地人掘鹽
3.睇當地岩石教堂
4.睇傳說收埋約櫃既教堂

而家就飛去埃塞既最後一個景點，lalibella !

去玩就咪上咸網住啦

有時夜晚番到hotel 又冇野做又得自己一個係房，就會好無聊

軍事地區都入到
咁冇跟tour既時間有冇自己周圍去/去平民區行丫
會唔會驚治安唔好
定係好似埃及咁其實都ok

因為跟tour 者，同埋係因為近邊境加曾經有綁架同殺遊客既事發生先變得咁多軍人，但而家已經好好多。

咁係addis ababa, Aksum, 同埋lalibella, 就自己行，日頭大街就百份百安全，我今日都有當地平民學生請我去佢屋企飲茶吹水

正

埃及、埃塞獨遊難度高唔高

埃及既話，有錢就難度唔大
因為獨遊係旅遊區行街，一定會有guide 或者當地識英文既人搵你吹水，然後就問你拎 tips, 所以對唔介意係咁幾廿蚊幾廿蚊咁倒出去既人就問題唔大
反而非旅遊區就冇咩人識英文，google map 有時都錯，所以難度大好多，但勝在d 人會真心唔收錢咁幫你，仲會請你食野

埃塞既話
如果著名景點來講，唔計北部既Tigray church 路線，火山路線，Simeon mountain 路線，奧莫河谷土人路線，就難度比較低，好多景點行路都去到，但我以上Tigray church 等等路線就唔係大城鎮或者比較危險，獨遊就impossible ，一定要join 團

Btw 而家人在埃及，所以網絡好左好多，咁就可以up 番圖俾大家，但而家好累，訓幾個鐘就要出發，所以聽朝先再report ，同咁多位巴打講聲唔好意思先

你下年 grad huh

Sorry 咁多位巴打，遲咁多先上水，因為呢繼日真係好累，係咁奔波，都唔多夠訓，所以live 唔切，而家繼續補番

咁個日去完火山之後，就去左個令到7彩既7彩硫磺湖

之後又睇當地人點樣掘鹽：

咁之後就係Tigray church 路線，唔係講笑呢到d 人爬山上教堂既心真係好勁，當中唔止要手腳並用爬幾廿度鈄既山，又有d 教堂要爬懸崖峭壁，勁危險，有d 直頭要沿繩爬降

但係呢到d 人就係咁樣日日爬山去教堂

留名
祝巴打have a save and nice trip

然後就走左去Aksum 睇傳說中收埋約櫃既教堂

而當中舊教堂個part. 係女人唔俾入，有個教堂直頭外國人都唔準行近，我個時一行過去，直刻4，5個黑人沖出來，叫我唔好令佢地難做...咁所以就算係男人都好，外國人都係俾女人可以行近d 睇間傳說收埋約櫃既教堂

然後就去左曾經有新耶路撒冷之稱既lalibella, 而呢到既建築，全部都係係山石到雕出來，真係好鬼勁...

但呢到有個星期六先有既market ，當地人都仲係係到以物易物咁做交易，同埋真係好多人同好震撼！

最開心係係到識左幾個當地人，佢地好好人，番來再詳細講，而臨走前，去左佢地屋企飲咖啡吹水吹左個幾鐘，佢地仲送左份小禮物俾我

然後就番左首都，addis Ababa，去左個有關當地紅色恐怖既museum

然後就番埃及啦！

埃塞之旅，完！

追到live
巴打加油啊

見今晚平安夜，keep reporting
當埃塞之旅完左之後，就番左去埃及玩啦～
繼續一個人既旅程

首先一番到去，就住左間係down town 有番咁上下歷史既酒店，windstor hotel
然後訓到第二朝就去巴士站買over night bus ticket 去dahab 同買train ticket 去阿歷山大港
點知巴士站d 人又唔識英文，只係知去dahab既票唔係到買，結果沿住佢指既方向行成個鐘，都係搵唔到要買飛既地方，搵到間高級酒店，即刻狗沖入去搵receptions ，幫手問問點買飛，點知原來就係train station 到
然後坐車番去買晒飛，就去阿歷山大港啦！

點知網上既火車d 時間表都唔岩
結果遲左勁多先到，而我就即刻狗沖左去阿歷山大港海邊...

點知我又學唔精，勁快又比人帶走左...
行行下街，如果d 人一過來同我介紹地方，我通常都唔理，點知有條埃及佬問我what time is it , 就開始俾佢打開左我把口，然後就同佢吹水，佢又話帶我食海鮮

但最後埋單都收左我成舊幾水，心諗，我肯定本地人來食一定平勁多，佢仲要話幫我數錢，然後問都唔問就收左我100蚊tips ，仲水我話坐的士一定趕得切番去坐火車番開羅...
而最後...都因為咁，開始左我驚險既火車之旅...

當我去到火車站時，己經遲左3個字，點知一跑入去，見到成堆人好似釜山行咁，跑住去追架火車，我心諗，仲唔係機會來啦，飛雲！開羅，等我啊！

我即刻一樣狗沖跑去，最後出盡力跑，就快到架火車，係火車既當地人就伸手捉住我，然後就一野跳左上火車，唔跳仲好，一跳左上去，望到架火車，心諗...今次pk 啦，我上左架之前d 網話基於安全考量，唔準外國人坐既local 火車... 然後我係咁問Cairo Cairo ?仲要冇人知我up mud 9 咁...唔係咁玩我啊

不過好在有條肥仔識英文，同我講，你跳錯車啦...
我Diu ！
咁我而家去緊邊...

但個肥仔又好清楚火車d 野，同我講下幾個站落車，然後下班車就係去開羅啦，個下我真係感動到喊，佢仲係火車到買左d 零食請我食，係咁提我小心d 財物，然後到左個個站之後，成堆埃及佬沖上來，而個肥仔就幫我逆流開路帶我走出火車，然後佢再由窗口爬番入佢個位...然後佢再提我記住要小心，睇實d 野，然後我就望住架火車開走，等下架火車來，而好在，個螢幕顯示緊，下一架火車5min 後到，仲要去開羅！但從佢個train number 我就知，呢架又係頭先講個架平民火車...

不過，就係咁，我先知道平民火車既百態
係呢到，係有好多人係火車入邊一路行，一路賣野，有野食，有我上面第三張圖既文具，又有聖誕帽，仲有國旗賣...

我企係到望住成架火車，佢地見到有d 人訓左教都會照d 野俾佢，然後轉頭睇下佢地醒左未，醒左就問佢要唔要，未醒就自己收番，佢地真係唔會錯過任可一個做生意既機會...不過其實好多野想講，等之後出詳細遊記先再share

然後坐左5個鐘火車，終於番到開羅...勁開心..不過都miss 左班去dahab 既火車..
於是就番左去酒店..住多晚，然後.book 第二日機票去dahab 算...

Btw 酒店附近有好多野食，仲要11點零都未關門，但我就好累，求其係到食左間fast food 就番去搞聽日d 野...

追live

太耐冇update ，繼續keep moving , btw 人在幾日前番到香港，不過因為要同兄弟去d 香港人好common 會去既地方旅行過聖誕，所以先咁耐冇update ..

好啦，終於到左第二朝就去左完本應該坐overnight bus 既地方，dahab

咁呢到好有外國渡假feel，周圍都係潛水centre, 又有好多野食

而我一到之後，就叫酒店搵個人帶我去潛水

而呢到潛水既價錢都俾我想像中平，就好似我private fun diving咁，雖然得45 min ，但計番都係180港紙到，連晒所有野，幫埋你拍片影相（其實好似算貴，因為條友問我要quality 定price ，我簡左quality)

Btw, 潛水相就因為手機落唔到水，up 唔到俾大家，之後再係fb post la...

潛完水就係海邊食lunch...

而有隻貓周不時都係我身邊叫，有爬上來周我玩，俾我任摸

但當我一俾完佢野食之後就走左....

之後就返去訓，準備夜晚登上傳說中摩西遇見上帝同訂立十戒既地方...Sinai mountain ！

好... keep going !

今日應該可以完左佢

是咁的，個日一去到山底... 真係凍死我

個時應該有負1，2度到

但我係帶唔夠衣著（個個都著晒羽絨，我就得件u 記外套加羊毛衛衣加一件Columbia 既衛衣）

好在有個好好既當地人係出發前借多件外套加手套俾我，唔係我真係可能借凍死係山，不過其實行行下山，人係會熱好多，而當時個天就充滿住星星，實係好正！

而中途有幾個休息站

然後上山頂食風等日出啦！

就算凍到我死死下咁，但個景真係好正！

然後就落山去一間修道院，而呢間修道院，就係傳說中摩西第一次遇見上帝既地方

然後就番dahab 休息，等夜晚返去開羅班機啦！

返到開羅，就去左一間好近金字塔既酒店休息，然後第二朝係司機既帶路下，買埋一大堆零食同汽水仲有茶葉咖啡，就返香港。（有當地人帶，買呢d 野真係易好多）

（酒店望出去）

（live)（LIHKG)一個人的旅行系列：埃及、埃塞俄比亞

完！

Btw 我而家人在日本，當番來香港之後，就會剪條片或者寫文去詳細深入咁講我呢2個地方既經歷！

所以如果咁多位巴絲打鐘意就記住like 我fb la

我係政變前去

推

我搵左一輪，機票來回Addis Ababa係咪都起碼7000以上?

如果要壓到6000以下就要起碼停多2個國家

政變前去埃及？
咁個時真係多好多遊客...
聽當地人講，過左阿拉伯之春之後，好多中東西方國家都係咁唱黑佢地，搞到而家條街冷清好多

所以我個時去開羅係順路，因為個時做緊promotion, 4千幾蚊來回開羅

如果要直飛埃塞，又想平，可以試下等埃航promotion

之前去埃及果時正正就係有班埃及機比人炸左果次
果時用左一日由以色列陸路加一個鐘飛機去到Marsa Alam
仲試過半夜去啲無人識英文既城市仔等個幾鐘夾泥猛的

係唔係西奈半島炸上去個次？

如果我重點係火山湖同硫磺湖，預1日係Addis ababa, 跟住內陸機落mekele,join ett個danakil4日團，跟住1日上番Addis ababa, 有無建議其他可以加插的野?

睇你budget 同仲有幾多日剩，
仲有最重要係你體能點
因為想玩晒成個埃塞既旅遊景點，最少都差唔多一個月，所以要睇你個background 先可以suggest 到俾你

其實未買機票未清楚，不過我諗最多10日係埃塞啦，budget就希望可以萬5以下，如果照用停2站個款5000幾來回機票，加ett600美金4日團(之前睇大陸網，d人話有得講價，可能遲book有著數)，仲有5000幾for其餘6日，我個人對自然景點有興趣多d,石教堂個d好似好悶。

至於體能，我就普通人啦，都有少少擔心個4日團，係香港行多d山先

哦，咁同我個時budget 一樣，不過可能13k 都得，因為當地d 野真係好平

如果自然景點既話可以試下去爬Simein mountain ，好似三定四日到，但個景就好令，同埋可以睇彿彿，我識d 去過既香港人都過有時間一定要去

Btw ，張圖google 番黎

埃及人太煩會唔會都係一個原因 (定都係一種唱黑)

多謝你的資料，我再研究下，心思思想一早買定機票有d野揸手，又要等睇下有無優惠

佢地煩就不嬲啦，但個埃及人講到係阿拉伯之春前多好多遊客，唔會好似而家咁，得番大陸人

等下啦，我個時都係search 非洲平機票搵番黎，一年仲有1，2次既

拿...隔離post 有人search 到5000蚊有找

有錢我都都去東非旅行
留明先

好想去danakil depression 之前睇人地遊記行到好近個lava lake，超正
我下年既target 應該係埃塞

東非真係要去去佢，成個東非仲有好多野睇！

係勁近，聽當地人講最近可以3米定4米到，應該係全世界可以去到最近既lava lake

可惜我個次去時因為lava 就快瀉出黎，所以行唔到咁近，遠左勁多

thx
我再check

肯亞、坦桑尼亞、烏干達

我搵左一輪都唔見可以有呢個價，9成都係7000幾， 不過我搵到另一間travel agent 叫 alphaethiopiatour, 100美金一日去danakil, 平過ett

肯亞就睇大遷徙，坦桑尼亞就行扎克馬羅山，烏干達就睇銀背大猩猩

咁正 但係幾多日團黎？